{"id":"o36","uid":"1427e01f4cdaff375617b209ef6222bf","orderID":"o0036","name":"Grammle-O36","slug":"trifftig-oder-triftig","aliases":["o36","1427e01f4cdaff375617b209ef6222bf"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"trifftig","correct":"triftig","wrongex":"Auf die Frage, ob er denn heute  einen **trifftigen** Grund für sein Zuspätkommen vorweisen könne, antwortete Daniel, der ewig Unpünktliche, die Straßenbahn habe einen Platten gehabt.","correctex":"Auf die Frage, ob er denn heute einen **triftigen** Grund für sein Zuspätkommen vorweisen könne, antwortete Daniel, der ewig Unpünktliche, die Straßenbahn habe einen Platten gehabt.","status":2022,"alt":["stichhaltig","plausibel","guter Grund","stringent","nachvollziehbar"],"confusion":["treffend"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/trifftig.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/triftig_stichhaltig_ueberzeugend#rechtschreibung"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/triftig"}],"wrongs":["\\b(t|T)(rifftig|RIFFTIG)((e|E)(re|RE)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?\\b"],"explanation":"Zwar leitet sich das Adjektiv „triftig“ durchaus von „treffend“ ab, wird aber dennoch mit nur einem F geschrieben.","type":"regeln"}
